\input{preamble.tex}

\begin{document}
	\textsf{Hello everyone!}
	\section{title}
	\subsection{title1}
	Диффеоморфизм $f: M^n \shortrightarrow M^n$, заданный на гладком замкнутом n-многообразии, называется диффеоморфизмом Морса-Смейла, если:$\\$1) неблуждающее множество $\Omega_f$ гиперболично и конечно (т.е. состоит из конечного чила периодических точек, для которых модули собственных значений матрицы Якоби не равны единице);$\\$2) для любых периодических точек p, q устойчивое многообразие $W^s_p$ и неустойчивое многообразие $W^u_q$ либо не пересекаются, либо трансверсальны в каждой точке пересечения. $\\$
	$\\$
	Конечным графом называется упорядоченная пара (B,E), для которой выполнены следующие условия: $\\$
	1) B - непустое конечное множество вершин $\\$
	2) E - множество пар вершин, называемых рёбрами $\\$
	$\\$
	Если граф содержит ребро e = (a,b), то каждую из вершин a, b называют инцидентной ребру e и говорят, что вершины a и b соединены ребром e.$\\$
	$\\$
	Путём в графе называют конечную последовательность его вершин и рёбер вида: $b_0, (b_0, b_1), b_1, \dots, b_{i-1}, (b_{i-1}, b_{i}), b_{i}, \dots, b_{k-1}, (b_{k-1}, b_{k}), b_{k}, k >= 1$. Число k называется длиной пути, оно совпадает с числом входящих в него рёбер.$\\$
	$\\$
	Граф называют связным, если любые две его вершины можно соединить путём.$\\$
	$\\$
	Циклом длины $k \in \mathds{N}$ в графе называют конечное подмножество его вершин и рёбер вида \{$b_0, (b_0, b_1), b_1, \dots, b_{i-1}, (b_{i-1}, b_{i}), b_{i}, \dots, b_{k-1}, (b_{k-1}, b_{0})$\}. Простым циклом называют цикл, у которого все вершины и рёбра попарно различны.$\\$
	$\\$
	Граф T называется трёхцветным графом, если: $\\$
	1) множество рёбер графа T является объединением трёх подмножеств, каждое из которых состоит из трёх рёбер одного и того же определенного цвета (цвета рёбер из разных подмножеств не совпадают, будем обозначать эти цвета буквами s, t, u, а рёбра для краткости будем называть s-, t-, u-рёбрами); $\\$
	2) каждая вершина графа T инцидентна в точности трём рёбрам различных цветов;$\\$
	3) граф не содержит циклов длины 1.$\\$
	Простой цикл трёхцветного графа T назовём двухцветным циклом типа su, tu или st, если он содержит рёбра в точности двух цветов s и u, t и u, s и t соответственно. Непосредственно из определения трёхцветного графа следует, что длина любого двухцветного цикла является чётным числом (так как цвета рёбер строго чередуются), а отношение на множестве вершин, состоящее в принадлежности двёхцветному циклу определённого типа, является отношением эквивалентности. $\\$
	$\\$
	Построим трёхцветный граф $T_f$, соответствующий диффеоморфизму $f \in G$, следующим образом:$\\$
	1) вершины графа $T_f$ взаимно однозначно соответствуют треугольным областям множества $\Delta$; $\\$
	2) две вершины графа инцидентны ребру цвета s, t, u, если соответствующие этим вершинам треугольные области имеют общую s-, t- или u-кривую  $\\$
	$\\$
	Граф $T_f$ полностью удовлетворяет определению трёхцветного графа
	$\\$
	Теорема 1. Для того чтобы диффеоморфизмы f, f' из класса G были топологически сопряжены, необходимо и достаточно, чтобы их графы ($T_f, P_f$) и ($T_{f'}, P_{f'}$) были изоморфны $\\$
	$\\$
	Определение 2. Трёхцветный граф (T,P) назовём допустимым, если он обладает следующими свойствами: $\\$
	1) граф T связен;$\\$
	2) длина любого su-цикла графа T равна 4; $\\$
	3) автоморфизм P является периодическим. $\\$
	$\\$
	Лемма 1.1. Пусть $f \in G$. Тогда трёхцветный граф ($T_f, P_f$) является допустимым. $\\$
	$\\$
	Теорема 2. Пусть (T,P) - допустимый трёхцветный граф. Тогда существует диффеоморфизм $f:M^2 \shortrightarrow M^2$ из класса G, граф ($T_f, P_f$) которого изоморфен графу (T,P). При этом: $\\$
	1) эйлерова характеристика поверхности $M^2$ вычисляется по формуле $X(M^2) = v_0 - v_1 + v_2$, где $v_0, v_1, v_2$ - число всех tu-, su-, st-циклов графа T соответственно; $\\$
	2) поверхность $M^2$ ориентируема тогда и только тогда, когда все циклы графа T имеют чётную длину
	\subsection{title2}
	\subsection*{title3}
	\section{title4}
\end{document}